<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sylvia Cheng</title>
  
  <subtitle>If this isn&#39;t nice, I don&#39;t know what is</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yxcheng.cc/"/>
  <updated>2020-09-20T04:14:18.373Z</updated>
  <id>http://yxcheng.cc/</id>
  
  <author>
    <name>Sylvia Cheng</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【量化专题】期权策略 | 如何用宽跨式组合套利</title>
    <link href="http://yxcheng.cc/all/post/"/>
    <id>http://yxcheng.cc/all/post/</id>
    <published>2020-04-28T02:54:46.000Z</published>
    <updated>2020-09-20T04:14:18.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="套利原理"><a href="#套利原理" class="headerlink" title="套利原理"></a>套利原理</h3><p>套利说白了就是<strong>高卖低买</strong>， 如果我们在期权比较贵的时候卖出，然后在期权价格下降后买入平仓或者直接持有到期，便可以实现套利收益。那么如何衡量期权的价格呢？</p><p>期权价格=内在价值+时间价值，因此随着期权到期日的临近，其时间价值会逐渐下降，如果我们假定标的价格不变，那么期权内在价值也不变（因为期权行权价是不变的），因此期权价格会随着到期日的临近而下降。当然这是最理想的状态，因为我们假定了标的价格不变，如果标的价格开始变动，我们会面临什么危机呢？</p><p>我们用<strong>标的的波动率</strong>来衡量标的价格变动的幅度。我们可以把期权的买方（即我们的对手方）看作是赌徒，看涨买方赌未来标的价格会上涨，看跌买方赌未来标的价格会下跌，如果标的的波动率较低，那么对赌徒们的吸引力会很低，买的人少了，根据供给需求理论，期权的价格也不会很高，这对卖方来说不是个好事情，因为没办法以一个高价卖出期权。如果标的的波动率较高，那么赌徒们的赌博心理便会开始作祟，因为一旦他们赌对了方向，那么便可以用较低的成本挣到不少收益。这时候，买期权的人多了，期权价格也会比较高，这对卖方来说是个好机会，因为我们可以以一个较高的价格把期权卖给赌徒们，从而收取一定的利息（即期权权利金）。</p><p>当然，利息不是那么容易就能收入囊中的。卖期权和开小卖部不同，因为期权的买方有行权的权利。举个例子，如果我们在疫情一开始（口罩价格较低的时候）就卖口罩，那么随着疫情的逐步严重，口罩需求的上升，口罩价格上涨，但是这时候我们口罩库存已经不够了，我们只会后悔当初卖得太早了，但是卖口罩的收益还是收入了囊中，因为买口罩的人没有权利要求我们以现在的市场高价再买入口罩给他们。卖期权就不一样了，我们卖的是一种权利，而不是一个实物，因此我们卖出期权后，会面临两种风险（以卖出看涨期权为例）：<br>（1）如果标的价格小幅上涨，我们已经卖出的看涨期权价格会相应上涨，这会导致我们出现一个当日的浮亏，但只要我们卖出的期权仍为虚值，我们还是可以安全地收取到期权的全部权利金（即时间价值，因为虚值期权的内在价值为0）。<br>（2）更严重的情况，如果标的价格大幅上涨，导致我们卖出的看涨期权变成实值（如果一开始我们卖出的是虚值期权），那么到期日，我们需要以一个更高的市场价买入标的送给买方，于是我们会实现一个（S-K）的亏损，虽然我们挣到了期权的时间价值，但是亏了期权的内在价值。</p><p>因此，<strong>选择卖出期权的时间点很重要</strong>，最佳的情况便是：在标的波动率较高的时候，期权价格较高的时候卖出开仓，随后标的的波动率恢复平稳，期权时间价值逐渐消磨，价格逐渐下降，作为卖方，我们便可以安心地在到期日收取到期权的全部权利金，即套利收益。</p><h3 id="如何选择卖出的时间点？"><a href="#如何选择卖出的时间点？" class="headerlink" title="如何选择卖出的时间点？"></a>如何选择卖出的时间点？</h3><ul><li>标的波动率</li><li>期权隐含波动率<br>上面提到的两个指标可以帮助卖方判断现在是否是开仓的合适时间点。标的波动率也叫实际波动率，是对标的价格基于数学统计计算的实际运行波动率，期权的隐含波动率衡量了市场参与者对标的价格未来波动共识预期，隐含波动率的变化即市场共识预期的变化，因此我们可以用隐波高低衡量期权当前价格的高低。</li></ul><p>隐含波动率与实际波动率有相互回归的关系，因此两者之间的差自然可以考量作为判断隐波未来走势的一个参考。如果这时候实际波动率较高，而期权隐波较低，那我们可以预期未来隐波会上升或者实际波动率会下降，这两个方向是相反的，需要靠投资经理自己对未来行情有一个基本判断，当然我们也可以参考当前波动率处于历史高位还是地位来辅助判断未来隐波变动方向。下一次再详细讲讲这个部分。</p><p>接下来，我们还需要探讨在实际操作中如何将仓位的风险控制在一定的范围，从而保证每个月都可以实现一个预期的收益。下周9月的50ETF要到期了，希望顺利！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;套利原理&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#套利原理&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;套利原理&quot;&gt;&lt;/a&gt;套利原理&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;套利说白了就是&lt;strong&gt;高卖低买&lt;/strong&gt;， 如果我们在期权比较贵的时候卖出，然后在期权价格下降后买入平仓或者
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Quant" scheme="http://yxcheng.cc/tags/Quant/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>post</title>
    <link href="http://yxcheng.cc/all/%E3%80%90%E9%87%8F%E5%8C%96%E4%B8%93%E9%A2%98%E3%80%91%E6%8B%A9%E6%97%B6%E5%88%9D%E6%8E%A2%20|%202020%E5%B9%B4%E6%88%91%E8%A6%81%E6%8C%81%E6%9C%89%E9%93%B6%E8%A1%8C%E8%82%A1%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yxcheng.cc/all/%E3%80%90%E9%87%8F%E5%8C%96%E4%B8%93%E9%A2%98%E3%80%91%E6%8B%A9%E6%97%B6%E5%88%9D%E6%8E%A2%20|%202020%E5%B9%B4%E6%88%91%E8%A6%81%E6%8C%81%E6%9C%89%E9%93%B6%E8%A1%8C%E8%82%A1%E5%90%97%EF%BC%9F/</id>
    <published>2020-04-28T02:52:26.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T02:52:26.960Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello March | 你好 三月</title>
    <link href="http://yxcheng.cc/all/Hello%20March/"/>
    <id>http://yxcheng.cc/all/Hello%20March/</id>
    <published>2020-02-29T15:12:46.000Z</published>
    <updated>2020-02-29T15:59:44.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对我而言，三月是一个好月份，作为“生日月”的前一个月，三月一般我都会好好去实现自己的目标，为的就是在自己老一岁之前，把该完成的事做完，并且，安排好接下来的长期计划。</p><p>2020年开启三月以前，我开好了自己的博客。我慢慢觉得，有些事情你只要有想法了，就成功了1/4，记得把它写到你的Inbox里。等你有时间了，就回看一下你的Inbox，然后着手把这件事情操作起来，就像我把这个博客搭建起来一样，那么它就成功了1/2。接着，就是坚持和不断完善了，是否坚持决定了你是否最后能完成你设定在这件事情上的目标，是否不断完善决定了你这件事是否能做到你满意，在这个过程中，你就不断从50%走向100%了。</p><p>一般我不会为类似的计划设定ddl，因为它带给你的效益只会螺旋往上，而不会走下坡路，我会把这种只会螺旋上涨或停牌而不会下跌或者波动的事件，当作一个长期目标，我会计算，我在这件事情上，花了多少时间，而且，我会定期提醒检查，它边际效益有没有递减，我是否还能从中获益。</p><p><img src="/images/pic1.png" alt=""></p><p>如果边际效益还很高，那就keep doing。反之，自我调整，你可以去学这个领域的new idea，提高你的边际效益，你也可以把这件事情“归档”，开一个新的tracker。当然，对于经营博客这件事情，我觉得还是方法一比较合理。</p><p>长期计划就像养花一样，每天不用付出太多的心思，但是每天都要记得浇浇水，偶尔修建一下枝叶，松一松土，慢慢地，悄悄地，它就结苞开花了。最后看到盛开的花，心情真的棒棒哒！</p><p><img src="/images/pic2.jpeg" alt=""></p><p>那么思考一下，开花以后做些什么呢？我一般都把谢了的花剪掉，然后重新开始漫长的养花过程，就如同，我把一件事情归档以后，会为自己现阶段的成绩感到开心，然后就理理思绪，重新开始下一个阶段了。</p><p>三月，要加油哦！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;对我而言，三月是一个好月份，作为“生日月”的前一个月，三月一般我都会好好去实现自己的目标，为的就是在自己老一岁之前，把该完成的事做完，并且，安排好接下来的长期计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年开启三月以前，我开好了自己的博客。我慢慢觉得，有些事情你只要有想法了，就成功了1/4
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="Mind" scheme="http://yxcheng.cc/tags/Mind/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
